# 獲取訊息: cin
如果要讓使用者輸入訊息給程式，可以使用`cin`函式。
> 註: 由於此時還未學到變數，所以在此只用最簡單的整數變數儲存訊息

用法:
1. 由於要儲存訊息，所以要先宣告一個用來儲存的變數
1. 一開始先寫`cin`
1. 加上`>>`，你可以把它想像是一個有方向的通道，把接收到的訊息向後傳遞
1. 把要用來儲存的變數接在後面
1. **重要:**加上分號(;)
範例:
```cpp
int number;
cin>>number;
```

執行程式，便能開始輸入數字給程式(如果為非數字將會出錯)。

我們也可以利用上一節學到的`cout`，提示使用者輸入訊息:
```cpp
cout<<"請輸入數字: ";
int number;
cin>>number;
```
